##### 3

- T2：
  - $X=0 \ 0+1=1 \ 0\cdot0=0$
  - $X=1 \ 1+1=1 \ 1\cdot0=0$
- T3：
  - $X=0 \ 0+0=0 \ 0\cdot0=0$
  - $X=1 \ 1+1=1 \ 1\cdot1=1$
- T4：
  - $X=0 \ \overline{\overline0}=0$
  - $X=0 \ \overline{\overline1}=1$
- T5：
  - $X=0 \ 0+\overline0=1 \ 0\cdot\overline0=0$
  - $X=1 \ 1+\overline1=1 \ 1\cdot\overline1=0$

##### 5

- 使用德摩根定理不能破坏运算顺序
- $X+Y\cdot Z$的反应该为$\overline{X+Y\cdot Z}=\overline{X}\cdot{(\overline{Y}+\overline{Z})}$

##### 7（5）

- 化简为$(\overline{W}+\overline{X})\cdot Y\cdot Z$

- | W    | X    | Y    | Z    | F    |
  | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
  | 0    | 0    | 0    | 0    | 0    |
  | 0    | 0    | 0    | 1    | 0    |
  | 0    | 0    | 1    | 0    | 0    |
  | 0    | 0    | 1    | 1    | 1    |
  | 0    | 1    | 0    | 0    | 0    |
  | 0    | 1    | 0    | 1    | 0    |
  | 0    | 1    | 1    | 0    | 0    |
  | 0    | 1    | 1    | 1    | 1    |
  | 1    | 0    | 0    | 0    | 0    |
  | 1    | 0    | 0    | 1    | 0    |
  | 1    | 0    | 1    | 0    | 0    |
  | 1    | 0    | 1    | 1    | 1    |
  | 1    | 1    | 0    | 0    | 0    |
  | 1    | 1    | 0    | 1    | 0    |
  | 1    | 1    | 1    | 0    | 0    |
  | 1    | 1    | 1    | 1    | 0    |

##### 7（6）

- | A    | B    | C    | D    | F    |
  | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
  | 0    | 0    | 0    | 0    | 0    |
  | 0    | 0    | 0    | 1    | 1    |
  | 0    | 0    | 1    | 0    | 1    |
  | 0    | 0    | 1    | 1    | 1    |
  | 0    | 1    | 0    | 0    | 0    |
  | 0    | 1    | 0    | 1    | 1    |
  | 0    | 1    | 1    | 0    | 0    |
  | 0    | 1    | 1    | 1    | 0    |
  | 1    | 0    | 0    | 0    | 1    |
  | 1    | 0    | 0    | 1    | 1    |
  | 1    | 0    | 1    | 0    | 1    |
  | 1    | 0    | 1    | 1    | 1    |
  | 1    | 1    | 0    | 0    | 1    |
  | 1    | 1    | 0    | 1    | 1    |
  | 1    | 1    | 1    | 0    | 1    |
  | 1    | 1    | 1    | 1    | 1    |

##### 8（1）

- $F(A,B,C)=\sum m(2,4,6,7)=\prod M(0,1,3,5)$
- 与-或：$(\overline A \cdot B \cdot \overline C)+(A \cdot \overline B \cdot \overline C)+(A \cdot B \cdot \overline C)+(A \cdot B \cdot C)$
- 或-与：$(A + B + C) \cdot (A + B + \overline C) \cdot (A + \overline B + \overline C) \cdot (\overline A + \overline B + C)$

##### 8（6）

- $F(A,B,C)=\sum m(2,3,4,5,6,7)=\prod M(0,1)$

- 与-或：$(\overline A \cdot B \cdot \overline C)+(\overline A \cdot B \cdot C)+(A \cdot \overline B \cdot \overline C)+(A \cdot \overline B \cdot C)+(A \cdot B \cdot \overline C)+(A \cdot B \cdot C)$
- 或-与：$(A + B + C) \cdot (A + B + \overline C)$

##### 12

- 与非门：
  - 与非门构成了完全集，首先可以用与非门表示非门，$0NAND0=1 \ 1NAND1=0$
  - 由此，与非门加上非门自然可以表示与门
  - 有德摩根率，在两个输入上加上非门，就可以或门
  - 即可以使用与非门构成与门、或门、非门、构成一个完全集
- 异或门：
  - 异或门不可以，异或门实际上无法表示与或非中任意一个门

#### 卡诺图化简

![](https://thdlrt.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/20240108223337.png)
##### 13（2）

- | WX\YZ | 00   | 01   | 11   | 10   |
  | ----- | ---- | ---- | ---- | ---- |
  | 00    |      | 1    |      |      |
  | 01    | 1    | 1    | 1    | 1    |
  | 11    |      |      | 1    | 1    |
  | 10    |      | 1    |      |      |

- 得到与-或：$F(W,X,Y,Z)=XY+\overline WX+\overline X\overline YZ$

- 转化为与非-与非：$\overline{\overline{XY+\overline WX+\overline X\overline YZ}}=\overline{\overline{X\cdot Y}\cdot\overline{\overline{W}\cdot X}\cdot\overline{\overline{X}\cdot\overline{Y}\cdot Z}}$

##### 13（5）

- | AB\CD | 00   | 01   | 11   | 10   |
  | ----- | ---- | ---- | ---- | ---- |
  | 00    | 1    | 1    | 1    | 1    |
  | 01    |      |      | 1    |      |
  | 11    | 1    |      |      | 1    |
  | 10    | 1    | 1    | 1    | 1    |

- 得到与或：$F(A,B,C,D)=\overline{B}+A\overline{D}+\overline{A}CD$

- 转化为与非-与非：$\overline{\overline{\overline{B}+A\overline{D}+\overline{A}CD}}=\overline{B\cdot\overline{\overline{A}CD}\cdot\overline{A\overline{D}}}$

